{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018768",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉원사 산신도"
    },
    "text": "奉元寺山神図\\n\nソウル特別市西大門区鳳院洞\\n\n1905年（光武9年）に、大韓帝国皇室の命によって造成された仏画です。この仏画は、画僧慧果奉鑑と漢谷敦法によって描かれました。当時、列強の侵略による国家的危機状況を乗り越えるため、高宗皇帝の側近であるカン・イクヒョンと尚宮（法名：乙未生待機心）が仏教の力を借りようとするきっかけとなりました。 当時は、<新中島>、<玄王島>、<甘露島>、<九品島>、<三蔵島>、<山神島>の計6点の絵が描かれましたが、1991年の奉元寺大雄殿火災でほとんどが焼失し、残るのは山神島だけです。本来は奉元寺満月殿の山神団に奉納されていましたが、現在は盗難や損傷を防ぐために額縁に入れて奉元寺収蔵庫で保管されています。 この仏画の全体の大きさは、横182cm、縦152cmで、絹布をつないで地底布を使用しています。山神図は、山中に滝が流れ、松が背景に描かれており、山神と虎、童子2人が描かれています。山神は赤色の着物を身につけ、優しい表情で右手でひげを触り、左手には羽毛扇子を持っています。一方、山神の右側に描かれた虎は、民話に登場する滑稽な姿で描かれています。 絵の下段には、造成目的や後援者、画僧などが記録された画記が赤い絹の上に書かれています。奉元寺山神図は、大韓帝国皇室によって描かれた仏画であり、当時と一緒に製作された仏画の中で唯一残っているものです。この作品は、大韓帝国が直面していた危機を乗り越えようとする切実な思いが込められており、歴史的な意味を持つ作品です。また、花器欄に記録された造成時期や造成目的、施主などの情報は、当時の大韓帝国皇室と奉元寺の関係を知る上で重要な資料とされています。そのため、2020年8月13日にソウル特別市の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏画はいつ、どのように描かれましたか？",
            "answer": "この仏画は1905年（光武9年）に大韓帝国皇室の命によって描かれました。画僧慧果奉鑑と漢谷敦法によって描かれました。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図はどこにありますか？",
            "answer": "奉元寺山神図はソウル特別市西大門区鳳院洞にあります。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図は何故描かれましたか？",
            "answer": "奉元寺山神図は当時の国家的危機状況を乗り越えるため、高宗皇帝の側近であるカン・イクヒョンと尚宮（法名：乙未生待機心）が仏教の力を借りようとするきっかけとなり、描かれました。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図の他の絵はどうなりましたか？",
            "answer": "1991年の奉元寺大雄殿火災で、他の絵はほとんどが焼失しました。現在は山神島だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図の全体の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "奉元寺山神図の全体の大きさは、横182cm、縦152cmです。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図には何が描かれていますか？",
            "answer": "奉元寺山神図には山中に滝が流れ、松が背景に描かれており、山神と虎、童子2人が描かれています。"
        },
        {
            "question": "山神はどのような姿ですか？",
            "answer": "山神は赤色の着物を身につけ、優しい表情で右手でひげを触り、左手には羽毛扇子を持っています。"
        },
        {
            "question": "山神の右側に描かれた虎はどのような姿ですか？",
            "answer": "山神の右側に描かれた虎は、民話に登場する滑稽な姿で描かれています。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図はどのように保管されていますか？",
            "answer": "奉元寺山神図は盗難や損傷を防ぐために額縁に入れて奉元寺収蔵庫で保管されています。"
        },
        {
            "question": "奉元寺山神図はどんな歴史的な意味を持っていますか？",
            "answer": "奉元寺山神図は大韓帝国が直面していた危機を乗り越えようとする切実な思いが込められており、歴史的な意味を持つ作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 552,
        "QA": 490
    }
}